\phantomsection \label{subsubsec:R107}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R107}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R107}{R1.07}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Fondamentaux de la programmation } % R107 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1SbweGfl-Co57sdVVf9P_q7xkerIBuK_O1G4YRySvQBA/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{41h}, dont 5h CM, 12h TD et 24h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{34h}, dont 14h CM/TD et 20h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{41h}, dont 17h CM/TD et 24h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{19} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

La ressource fournit les bases conceptuelles et pratiques pour concevoir
et spécifier formellement un traitement automatisé de l'information. Ces
bases peuvent venir en appui de nombreuses compétences techniques (en
informatique, en réseau, en télécommunication, \ldots) que le
professionnel R\&T doit développer et s'inscrivent dans de nombreuses
situations professionnelles que rencontre le professionnel R\&T. Cette
ressource est nécessaire pour apprendre à développer des outils
informatiques à usage interne d'une équipe et pour l'automatisation du
déploiement et de la maintenance des outils logiciels.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

En utilisant un langage de programmation (par exemple Python), les
contenus suivants sont traités :
\begin{itemize}
\item
  Notions d'algorithmique :
  \begin{itemize}
  \item
    Variables, types de base (nombres, chaînes, listes/tableaux) ;
  \item
    Structures de contrôle : sélections, itérations ;
  \item
    Fonctions et procédures ;
  \item
    Portée des variables.
  \end{itemize}
\item
  Tests et corrections d'un programme ;
\item
  Prise en main d'un environnement de programmation (éditeur,
  environnement de développement) ;
\item
  Prise en main de bibliothèques, de modules, ou d'objets existants
  (appels de méthodes) ;
\item
  Manipulation de fichiers texte ;
\item
  Interaction avec le système d'exploitation et la ligne de commande :
  arguments, lancement de commandes
  ;
\item
  Suivi de versions (git, SVN, \ldots).
\end{itemize}
L'utilisation de l'anglais est préconisée pour la documentation du code. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.02} \textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.03} \textit{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} Traiter des données
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Algorithmes, Langages de programmation, Méthodologie de développement, Suivi de versions. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

